Приложение CryptoVK позволяет отправлять зашифрованные сообщения через социальную сеть Вконтакте.

Для этого необходимо зарегестрироваться в ВК через приложение CryptoVK, тогда пользователь получит доступ к своим друзьям в ВК и диалогам.
Далее пользователь может выбрать определенного друга или диалог и получить доступ к личной беседе, при этом пользователь может отправлять сообщения своим друзьям.
Для отправки зашифрованных сообщений необходимо активировать соответствующий переключатель, тогда при отправке сообщений они будут шифроваться внутренним алгоритмом и отправляться на серверы ВК в зашифрованном виде.
Если же друг, которому отправляется зашифрованное сообщение также является пользователем приложения CryptoVK, то отправленные ему зашифрованные сообщения автоматически расшифруются у него в приложении(при этом важно, что в стандартном клиенте ВК эти сообщения невозможно будет прочитать, так как они зашифрованные)!

Таким образом данное приложение позволяет увеличить безопасность личных данных, так как многие посылают в ВК ценные сообщения(пароли, банковские карты и тд)! Если даже злоумышленник взломает аккаунт пользователя ВК, то он всего лишь увидит там зашифрованные сообщения и не сможет получить доступ к ценной информации пользователя(если конечно пользователь использовал приложение CryptoVK для шифрования сообщений).
